---
title: 'AutoMath Photo Calculator - অটোমেথ ফটো ক্যালকুলেটর'
published: true
date: '15-04-2020 12:09'
publish_date: '15-04-2020 12:09'
metadata:
    'Auto math calculator': 'Auto math'
taxonomy:
    category:
        - 'Auto math'
    tag:
        - 'Auto math calculator'
        - 'photo calculator'
theme:
    style: berlin
sidebar:
    enabled: true
comments:
    enabled: true
twitterenable: false
twittercardoptions: summary
articleenabled: false
musiceventenabled: false
orgaenabled: false
orga:
    ratingValue: 2.5
orgaratingenabled: false
eventenabled: false
personenabled: false
musicalbumenabled: false
productenabled: false
product:
    ratingValue: 2.5
restaurantenabled: false
restaurant:
    acceptsReservations: 'yes'
    priceRange: $
facebookenable: true
---

##AutoMath Photo Calculator কী?

AutoMath Photo Calculatorএকটি গণিতের অ্যাপ্লিকেশন যা আপনাকে গাণিতিক  কোনও সমস্যার ছবি তুলতে দেয়।  একবার আপনি ছবি তোলার পরে অ্যাপটি আপনার জন্য গাণিতিক সমস্যাটি সমাধান করে এবং কীভাবে সমস্যাটি সমাধান করবেন সে সম্পর্কে গাণিতিক স্টেপ গুলো  সরবরাহ করে।  এটি বর্তমানে গুগল প্লে স্টোরে বিনামূল্যে পাওয়া যায়। 


[plugin:youtube](https://youtu.be/bPDsbd3tc2s)

## AutoMath Photo Calculator কীভাবে কাজ করে??


__এই এপ টি আপনার ক্যামেরা চালু করে এবং ক্যামেরায় ক্রপ করা যায় এমন বক্স খুলবে ।  

__আপনি গাণিতিক  সমস্যাটি ক্যামেরায় রেখে  একটি ছবি তোলেন।  সেখান থেকে, অ্যাপ্লিকেশনটি সমস্যাটি সমাধান করার চেষ্টা করে, আপনাকে উত্তর দেয় এবং কীভাবে সমস্যাটি সমাধান করবেন সে সম্পর্কে গাণিতিক স্টেপ গুলো  সরবরাহ করে।  


__এর ভিতরে  ২৫০+  গাণিতিক ফাংশন রয়েছে এবং এতে স্টেপ-বাই-স্টেপ টিউটোরিয়ালগুলির মতো কিছু স্টাডি গাইড অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।  এটি সম্পূর্ণ অফলাইনেও কাজ করে যাতে আপনার কোনও নেটওয়ার্ক সংযোগের প্রয়োজন হয় না।


দুর্ভাগ্যক্রমে, অ্যাপ্লিকেশনটি প্রচুর পরিমাণে সমস্যা  রয়েছে ।  অনেকেই তাদের ডিভাইসগুলিতে এটি কাজ করতে সক্ষম না হওয়ার বিষয়ে অভিযোগ করেছে কারণ তাদের ক্যামেরাগুলি ফোকাসযুক্ত বাক্সে পুরো সমস্যাটি ফোকাস করতে বা পেতে পারে না। আবার অনেক বড়ো বড়ো গাণিতিক সমস্যা সমধানে ও একটি সমস্যা হয়েছে।   তবে আমার মোবাইলে তেমন কোন সমস্যা দেখা দেয় নি।   এটিও লক্ষণীয় যে এগুলি টাইপ করা গাণিতিক  সমস্যায় সেরা কাজ করে।  তবে হাতে লিখা বা ছবি তুললে সমস্যা হয়।  আপনি যদি বাড়িতে বসে কাজ করেন তাহলে হাতে লিখলে একটু পরিষ্কার পরিচ্ছন্ন কাগছে সুন্দর ভাবে লিখুন তাহলে অনেক ভালো কাজ করবে। 



## AutoMath Photo Calculator - এর সুবিধা সমুহঃ



__এটি অতি জটিল গণিতের জিনিসগুলি করতে পারে না, তবে সাধারণ এবং মধ্যবর্তী গাণিতিক সমস্যা গুলো  ভালো ভাবে সমাধান  করে বলে মনে হয়।

 __অফলাইনে কাজ করে।  কোনও ইন্টারনেট সংযোগ প্রয়োজন নেই। 

__অ্যাপ্লিকেশন ক্রয়ে কোন প্রয়োজন নেই এটি  বিনামূল্যে পাওয়া যায়।

__ধাপে ধাপে সমস্যা সমাধানের  নির্দেশাবলী দেখানোর কারনে আপনার পড়াশুনায় গুরুত্বপূর্ণ সহায়ক হবে বলে আমি মনে করি।

## AutoMath Photo Calculator - এর অসুবিধা সমুহঃ


__অ্যাপটিতে প্রচুর কাজ করা দরকার।  এটি একটি অনেক  ভাল  তবে আরও অনেক পথ অবধি যেতে হবে।

__হাতে লেখা গাণিতিক সমস্যা গুলি মাঝে মাঝে  মিস হয়। তবে আপনার হাতের লেখা ঝকঝকে সুন্দর হলে এই সমস্যা সহজে হবে না। 

__অনেক লোক অভিযোগ করেছেন যে তাদের ক্যামেরাটি ফোকাস করতে সমস্যা হয়েছে।
 
__অনেক ক্ষেত্রে, নিজেই গণিতটি করা  অনেক দ্রুত হয়। 

 </br>
 
ডাউনলোডঃ
[Google Play](https://bit.ly/2RB0DS7){.button}




